古巴首次開放手機流動網絡

古巴宣布，全國各地手機用戶可以連接3G流動網絡。即日起，古巴國民可藉手機上網。美聯社等媒體報道，古巴手機上網收費為1MB使用量的價錢為0.1美元（約港幣0.78元），而7美元（約港幣55元）可購買600MB，4GB則要付費30美元（約港幣234元）。

古巴是全球網絡使用率最低的國家之一。雖然政府去年已經授權家庭使用網絡，但一般民眾如果想要在家以外的地方上網，就只能前往有提供WI-FI熱點的公園和廣場。事實上，古巴近年不斷在全國各地城市建立3G網絡，不過這些網絡只提供給旅客、政府官員和外國商人使用，一般古巴國民只能利用手機網絡登入國營的電郵信箱。

雖然古巴手機上網的價格大致符合全球標準，但古巴人平均每月收入只有約30美元。值得一提，3G是第三代無線移動通信技術，首個3G網絡早於1998年推出。現時，多個國家及地區已著手建立5G網絡。

垃圾國